支那一線城市房價齊跌 房企發債500億補缺口

大陸北京等四座一線城市10月份的房價一齊下跌，房價下跌並沒有帶來銷量增加，房企發債500億元（人民幣，下同）以彌補資金缺口。

中國社科院財經戰略研究院發布的報告顯示，10月份全國房地產市場整體退熱，一線城市北京、上海、深圳、廣州房價集體微降。10月份一線城市房價環比平均下跌1.857%，跌幅比上月進一步擴大1.3個百分點。

但房價下跌並沒有帶來房屋銷售增長，房企資金回流沒有增加，房企日子並不好過。

據《證券日報》報導，目前不少房企紛紛轉讓項目股權。克而瑞地產研究中心的統計數據顯示，今年前10個月，房企累計項目股權出售動態達到473條。

克而瑞研究中心分析師汪維文認為，房企項目股權轉讓既有融資需要，也有為企業業務轉型鋪墊和出於剝離不良資產的考量。58安居客房產研究院首席分析師張波認為，目前來看，大多數房企中短期對房地產行業持悲觀態度，

統計顯示，今年第四季度以來，大量房企通過債市或票據市場融資。11月20日，花樣年控股公告稱，附屬公司花樣年中國已獲中國證監會核准向合格投資者公開發行面值總額不超過人民幣29億元的公司債券；同日，時代中國控股發行2020年到期的3億美元優先票據，票面利率10.95%；龍光地產發行規模為人民幣24.9億元、於2022年到期的境內債券，票面年利率為5.98%。

中原地產研究中心統計的數據顯示，11月份以來，全國多家房地產公司密集獲准發行大額融資（包括交易所債券、銀行間市場），合計已經超過500億元。有業內人士表示，此舉是為了應對集中到期需要兌付的舊債。

蘇寧金融研究院特約研究員江瀚表示，房地產企業密集發債的主要原因是今年的房地產企業面臨著巨大融資壓力和融資困境，無論是發行股票、股票質押還是從銀行間接貸款都較為困難。因此，房企更願意選擇較為容易的融資渠道，例如發債。

易居研究院智庫中心研究總監嚴躍進表示，房企發債後的資金壓力會有所緩解，但也會帶來很多新問題，類似債務兌付的問題等。

海外評論人士文小剛對此表示，房企今年底開始未來三年將迎來償債高峰，加上中共對樓市的調控沒有放鬆，大陸房企在困境下或面臨重新洗牌。

堆債輕則富國安邦，重則福澤千秋萬世

叫香港班水魚股民比錢磅水啦

國家隊出動買樓囉

黑洞